%% TeXworks instructions:
% !TeX root = ./report.tex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX program = arara
% !TEX TS-program = arara
% !TeX spellcheck = it-IT

% arara: pdflatex
% arara: pdflatex: { synctex: yes }

%% Generate a report.xmpdata file with title and authors for PDF/A-compliant format %%
\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
    \Title{SIM-ScALA-BIM Project Report}
    \Author{Niccolò Maltoni\sep Luca Semprini\sep Riccardo Soro\sep Lorenzo Valgimigli}
\end{filecontents*}

\documentclass[%
    a4paper,            % specifica il formato A4 (default: letter)
    10pt,               % specifica la dimensione del carattere a 10
    oneside,            % serve per impaginare per stampa solo fronte
    notitlepage         % mette il titolo in una pagina separata (solo per article)
]{article}

\usepackage{a4wide}             % consente di avere più spazio nell'A4

%% ORDINE IMPORTANTE INIZIO %%%%%%%%%%%%
\usepackage[T1]{fontenc}        % serve per impostare la codifica di output del font
\usepackage{textcomp}           % serve per fornire supporto ai Text Companion fonts
\usepackage[utf8]{inputenc}     % serve per impostare la codifica di input del font
\usepackage[
    english,            % utilizza l'inglese come lingua secondaria
    italian             % utilizza l'italiano come lingua primaria
]{babel}                        % serve per scrivere Indice, Capitolo, etc in Italiano

\usepackage{lmodern}            % carica una variante Latin Modern prodotto dal GUST
%% ORDINE IMPORTANTE FINE %%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{indentfirst}        % serve per avere l'indentazione nel primo paragrafo
\usepackage{setspace}           % serve a fornire comandi di interlinea standard
\usepackage{xcolor}             % serve per la gestione dei colori nel testo
\usepackage{graphicx}           % serve per includere immagini e grafici

\graphicspath{{./fig/}}

\usepackage[%
    strict,             % rende tutti gli warning degli errori
    autostyle,          % imposta lo stile in base al linguaggio specificato in babel
    english=american,   % imposta lo stile per l'inglese
    italian=guillemets  % imposta lo stile per l'italiano
]{csquotes}                     % serve a impostare lo stile delle virgolette

\usepackage{multirow}           % aggiunge la possibilità di raggruppare celle su più righe nelle tabelle

\usepackage{float}

\onehalfspacing%                % Imposta interlinea a 1,5 ed equivale a \linespread{1,5}

\setcounter{secnumdepth}{2}     % Numera fino alla sottosezione nel corpo del testo
\setcounter{tocdepth}{3}        % Numera fino alla sotto-sottosezione nell'indice

\usepackage[%
    depth=3,            % equivale a bookmarksdepth di hyperref
    open=false,         % equivale a bookmarksopen di hyperref
    numbered=true       % equivale a bookmarksnumbered di hyperref
]{bookmark}                     % Gestisce i segnalibri meglio di hyperref
\usepackage{hyperref}           % Gestisce tutte le cose ipertestuali del pdf
\hypersetup{%
    pdfpagemode={UseNone},
    hidelinks,          % nasconde i collegamenti (non vengono quadrettati)
    hypertexnames=false,
    linktoc=all,        % inserisce i link nell'indice
    unicode=true,       % only Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=false,   % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=false,   % show Acrobat’s menu?
    plainpages=false,
    breaklinks,
    pdfstartview={Fit},
    pdfauthor={Niccolò Maltoni, Luca Semprini, Riccardo Soro, Lorenzo Valgimigli},
    pdfcreator={Niccolò Maltoni, Luca Semprini, Riccardo Soro, Lorenzo Valgimigli},
    pdftitle={SIM-ScALA-BIM Project Report},
    pdflang={it}
}
%\usepackage[a-1b]{pdfx}
\usepackage[%
    english,italian,    % definizione delle lingue da usare
    nameinlink          % inserisce i link nei riferimenti
]{cleveref}                     % permette di usare riferimenti migliori dei \ref e dei varioref

\title{%
    \LARGE{\textbf{SIM-ScALA-BIM Project Report}}\\%
    \large{Paradigmi di Programmazione e Sviluppo}
}

\author{%
    Niccolò~Maltoni\\%
    Luca~Semprini\\%
    Riccardo~Soro\\%
    Lorenzo~Valgimigli
}

\date{\small{Anni accademici 2017--2018 e 2018--2019}}

\begin{document}

    \maketitle

    \clearpage
    \section{Processo di sviluppo}\label{sec:process}
        \subsection{Metodologia di sviluppo}\label{subsec:metodology}
                \input{modality/preamble.tex}
            \subsubsection{Modalità di divisione dei task}\label{subsub:task}
                \input{modality/tasksdivision.tex}
            \subsubsection{Interazioni pianificate}\label{subsub:interations}
                \input{modality/interaction.tex}
        \subsection{Strumenti adottati}\label{subsec:tools}
            \subsubsection{Linguaggi}\label{subsub:languages}
                \input{tools/languages.tex}
            \subsubsection{Framework}\label{subsub:framework}
                \input{tools/framework.tex}
            \subsubsection{Continuous Integration}\label{subsub:ci}
                \input{tools/ci.tex}
    \clearpage
    \section{Requisiti}\label{sec:requirements}
        \subsection{Requisiti utente}\label{subsec:requirements:business}
            \input{functionalrequirements/user.tex}
        \subsection{Requisiti funzionali}\label{subsec:requirements:functional}
            \input{functionalrequirements/functionReqs.tex}
        \subsection{Regole di gioco}\label{subsub:requirements:game}
                \input{functionalrequirements/rules.tex}
            \subsection[Autenticazione]{Servizio di autenticazione}\label{subsub:requirements:auth}
                \input{functionalrequirements/auth.tex}
            \subsection[Stanze di gioco]{Servizio delle stanze di gioco}\label{subsub:requirements:lobby}
                \input{./functionalrequirements/lobby.tex}
            \subsection[Interfaccia utente]{Interfaccia grafica per l'utente}\label{subsub:requirements:gui}
                \input{functionalrequirements/ui.tex}
        \subsection{Requisiti non funzionali}\label{subsec:requirements:notFunctional}
    \input{functionalrequirements/nonFunctional.tex}
    \clearpage
    \section{Design architetturale}\label{sec:design}
        \subsection[Architettura]{Architettura e pattern utilizzati}\label{subsec:architecture}
            \subsubsection{Architettura server-side}\label{subsub:architecture:server}
                    \input{serverside/server.tex}
            \subsubsection{Architettura client-side}\label{subsub:architecture:client}
                \input{architecture/client.tex}
        \subsection{Tecnologie}\label{subsec:technologies}
            \input{architecture/technologies.tex}
    \clearpage
    \section{Design di dettaglio}\label{sec:design:details}
        \input{design/preamble.tex}
        \subsubsection{Organizzazione del codice}\label{subsec:code:organizations}
            \input{design/codeorganization.tex}
        \subsubsection{Pattern di design}\label{subsec:pattern}
            \input{design/projectualPattern.tex}
    \clearpage
    \section{Implementazione}\label{sec:implementation}
        \subsection{Niccolò Maltoni}\label{subsec:maltoni}
            \input{maltoni/maltoni.tex}
        \subsection{Luca Semprini}\label{subsec:semprini}
            \input{semprini/semprini.tex}
        \subsection{Riccardo Soro}\label{subsec:soro}
            \input{Soro/Soro.tex}
        \subsection{Lorenzo Valgimigli}\label{subsec:valgimigli}
            \input{valgimigli/valgimigli.tex}
    \clearpage
    \section{Retrospettiva e commenti finali}\label{sec:retrospective}
    A progetto concluso possiamo dirci abbastanza soddisfatti di quanto realizzato a livello software, per quanto si sarebbe potuto aggiungere ulteriori funzionalità e sperimentare tecniche di programmazione più avanzate.
    Siamo partiti in modo quasi impeccabile, gestendo la fase di pianificazione del primo sprint in modo preciso e ordinato, con una divisione delle storie coerente tra i membri del team.
    
    Gli Sprint successivi sono invece stati più difficoltosi, in quanto le tecnologie meno conosciute da noi presentavano difficoltà inaspettate e il minor tempo a disposizione per alcuni di noi a causa di impegni universitari e/o lavorativi ha inficiato in parte la capacità produttiva del team, nonostante le fasi di analisi e divisione in storie fosse eseguita correttamente e con attenzione.

    Nonostante il ritardo di una settimana nella consegna, tutti i requisiti posti all'inizio del progetto sono stati soddisfatti e il sistema funziona correttamente.

    La coverage risulta un po' bassa a causa dei pochi test realizzati nella parte in Kotlin, in quanto estreamamente difficile realizzare test automatizzati per la View.
    Inoltre, Codacy non supporta ad oggi il parsing della coverage generata dal plugin ScalaTest anche se esso è utilizzato per lanciare i test KotlinTest, né la coverage per scala generata da JaCoCo eseguendo i test ScalaTest.

    L'utilizzo di GitLab e delle strumentazioni integrate come Board e CI ci ha soddisfatti molto e riteniamo che la semplicità di divisione del lavoro e di integrazione continua del repository abbia giovato molto al clima interno al team durante il processo di sviluppo.

\end{document}

